\def\timestamp{Tue, 08 Aug 2017}
\Large

Рассчитайте каковы массы (в граммах) одной молекулы брома, двух атомов кальция,
трёх молекул фенола.

% task text
\begin{solution}

	\newcommand{\gramm}{\text{\ г}}
	\newcommand{\aem}{\text{\ а.е.м}}
	По таблице Менделеева находим, что атомная масса брома
	$\displaystyle{}_{80}^{35}\mathrm {Br}$ равна $80$, т.е масса одного
	атома составляет $ \displaystyle m = 80\text{~а.е.м} = 80\cdot
	1.66\cdot 10^{-24}\gramm = 1.28\cdot 10^{-22}\gramm$.
	Молекула брома $\displaystyle\mathrm{Br}_2$ состоит из двух атомов, её масса равна
	$ M = 2m = 2.56\cdot 10^{-22}\gramm$.

\end{solution}

\begin{answer}
  \inlinemath{}
\end{answer}
